紐倫堡原則原則四 - 依據政府或其上級命令行事的人，假如他能夠進行道德選擇的話，不能免除其國際法上的責任

紐倫堡原則

原則四規定：「依據政府或其上級命令行事的人，假如他能夠進行道德選擇的話，不能免除其國際法上的責任。」

這一原則也可闡釋為：「『我只是服從上級命令』並不是正當理由。」

打人唔好打臉

push
唔好諗住可以卸膊